# 
# Translators:
# Rudolf Polzer, 2025
# Anthony Wang, 2025
# 
msgid ""
msgstr ""
"Last-Translator: Anthony Wang, 2025\n"
"Language-Team: Chinese Simplified (https://app.transifex.com/aaaaxy/teams/158611/zh-Hans/)\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Language: zh-Hans\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: xgotext\n"

#. Last separator when building a list. Usually starts and ends with a space.
#: fun/string.go playerstate/playerstate.go
msgid " and "
msgstr "和"

#: aaaaxy/game.go
msgid "%.1f fps, %.1f tps"
msgstr "%.1f帧率，%.1f每秒刻数"

#: fun/string.go
msgid "%d:%02d:%02d.%03d"
msgstr "%d:%02d:%02d.%03d"

#: menu/map.go
msgid "%s (%d/%d)"
msgstr "%s（%d/%d）"

#: menu/level.go
msgid "%s: %s"
msgstr "%s：%s"

#: aaaaxy/game.go
msgid "(%.5f %.5f) (%.4f %.4f)"
msgstr "(%.5f %.5f) (%.4f %.4f)"

#. Other separator when building a list. Usually is a comma and a space.
#: fun/string.go playerstate/playerstate.go
msgid ", "
msgstr "，"

#. A speedrun category (all checkpoints reached).
#: playerstate/playerstate.go
msgid "100%"
msgstr "100%"

#: menu/savestate.go
msgid "4: %s"
msgstr "4：%s"

#: menu/quality.go playerstate/playerstate.go
msgid "???"
msgstr "？？？"

#: menu/savestate.go
msgid "A: %s"
msgstr "A：%s"

#: menu/credits.go
msgid "Additional Programming Libraries & Tools"
msgstr "额外的编程库和工具"

#. A speedrun category (all checkpoints reached, but game not won yet).
#: playerstate/playerstate.go
msgid "All Checkpoints"
msgstr "所有检查站"

#. A speedrun category (all checkpoints reached in flipped state).
#: playerstate/playerstate.go
msgid "All Flipped"
msgstr "所有翻转"

#. A speedrun category (all notes seen).
#: playerstate/playerstate.go
msgid "All Notes"
msgstr "所有便签"

#. A speedrun category (all paths walked).
#: playerstate/playerstate.go
msgid "All Paths"
msgstr "所有路径"

#. A speedrun category (all secrets found).
#: playerstate/playerstate.go
msgid "All Secrets"
msgstr "所有秘密"

#. Used in context "Welcome to ..." and "... Road Rage".
#: fun/string.go
msgid "Alofi"
msgstr "阿洛菲"

#. Used in context "Welcome to ..." and "... Road Rage".
#: fun/string.go
msgid "Anchorage"
msgstr "安克雷奇"

#. A speedrun category (any way to finish the game).
#: playerstate/playerstate.go
msgid "Any%"
msgstr "Any%"

#. Used in context "Welcome to ..." and "... Road Rage".
#: fun/string.go
msgid "Auckland"
msgstr "奥克兰"

#: menu/credits.go
msgid "Audio"
msgstr "音频"

#: menu/language.go menu/quality.go
msgid "Auto (%s)"
msgstr "自动（%s）"

#: fun/string.go
msgid "B"
msgstr "B"

#: fun/string.go
msgid "B/X"
msgstr "B/X"

#: fun/string.go
msgid "Back"
msgstr "返回"

#: fun/string.go
msgid "Backspace"
msgstr "退格键"

#. Used in context "Welcome to ..." and "... Road Rage".
#: fun/string.go
msgid "Baker Island"
msgstr "贝克岛"

#. Used in context "Welcome to ..." and "... Road Rage".
#: fun/string.go
msgid "Beijing"
msgstr "北京"

#. Used in context "Welcome to ..." and "... Road Rage".
#: fun/string.go
msgid "Berlin"
msgstr "柏林"

#. Used in context "Welcome to ..." and "... Road Rage".
#: fun/string.go
msgid "Bishkek"
msgstr "比什凯克"

#. Used in context "Welcome to ..." and "... Road Rage".
#: fun/string.go
msgid "Boston"
msgstr "波士顿"

#: menu/credits.go
msgid "Build: %s"
msgstr "编译：%s"

#. A speedrun category (not a real one, but what we show if cheats are
#. active).
#: playerstate/playerstate.go
msgid "Cheat%"
msgstr "作弊％"

#. Used in context "Welcome to ..." and "... Road Rage".
#: fun/string.go
msgid "Chicago"
msgstr "芝加哥"

#: menu/main.go
msgid "Credits"
msgstr "制作人员名单"

#: fun/string.go
msgid "Ctrl/Shift"
msgstr "Ctrl/Shift"

#: menu/touchedit.go
msgid "Done"
msgstr "完成"

#: menu/settings.go menu/touchedit.go
msgid "Edit Touch Controls"
msgstr "编辑触摸控制"

#. Used in context "Welcome to ..." and "... Road Rage".
#: fun/string.go
msgid "Edmonton"
msgstr "埃德蒙顿"

#: fun/string.go
msgid "Enter/Shift"
msgstr "Enter/Shift"

#: game/checkpoint/checkpoint_target.go
msgid ""
"Error:\n"
"could not save game:\n"
"%s"
msgstr ""
"错误：\n"
"无法保存游戏：\n"
"%s"

#: fun/string.go
msgid "Escape"
msgstr "退出键"

#. Used in context "Welcome to ..." and "... Road Rage".
#: fun/string.go
msgid "Fernando de Noronha"
msgstr "费尔南多·迪诺罗尼亚群岛"

#: game/player/player.go
msgid ""
"Fine, I give up, have it your way.\n"
"All cheats are documented in --help."
msgstr ""
"好吧，我放弃了，你赢了。\n"
"所有的作弊方法都记录在--help。"

#: menu/credits.go
msgid "For Software Licenses{{BR}}Press Right"
msgstr "软件许可证{{BR}}按右键"

#: aaaaxy/game.go
msgid "GC pass %d: pause %.1fms delta %.1fs (%.1fs ago)"
msgstr "垃圾回收第%d次：暂停%.1f毫秒增量%.1f秒（%.1f秒前）"

#: menu/credits.go
msgid "Graphics"
msgstr "图形"

#: menu/settings.go
msgid "Graphics: %s"
msgstr "图形：%s"

#. Used in context "Welcome to ..." and "... Road Rage".
#: fun/string.go
msgid "Halifax"
msgstr "哈利法克斯"

#. Used in context "Welcome to ..." and "... Road Rage".
#: fun/string.go
msgid "Hanoi"
msgstr "河内"

#. Used in context "Quality: ...".
#: menu/quality.go
msgid "High"
msgstr "高"

#. Used in context "Welcome to ..." and "... Road Rage".
#: fun/string.go
msgid "Honolulu"
msgstr "火奴鲁鲁"

#: playerstate/playerstate.go
msgid "Impossible"
msgstr "不可能"

#. Used in context "Welcome to ..." and "... Road Rage".
#: fun/string.go
msgid "Istanbul"
msgstr "伊斯坦布尔"

#. Used in context "Welcome to ..." and "... Road Rage".
#: fun/string.go
msgid "Kiritimati"
msgstr "基里提马蒂"

#. Translate so it can be recognized by English speakers too (e.g.
#. "Lingua (Language): %s").
#: menu/settings.go
msgid "Language: %s"
msgstr "语言（Language）：%s"

#: menu/credits.go
msgid "Level Version: %d"
msgstr "关卡版本：%d"

#. Used in context "Welcome to ..." and "... Road Rage".
#: fun/string.go
msgid "London"
msgstr "伦敦"

#. Used in context "Quality: ...".
#: menu/quality.go
msgid "Low"
msgstr "底"

#. Used in context "Quality: ...".
#: menu/quality.go
msgid "Lowest"
msgstr "最低"

#: menu/level.go menu/reset.go menu/savestate.go menu/settings.go
msgid "Main Menu"
msgstr "主菜单"

#. Used in context "Quality: ...".
#: menu/quality.go
msgid "Max"
msgstr "最高"

#. Used in context "Quality: ...".
#: menu/quality.go
msgid "Medium"
msgstr "中等"

#. Used in context "Welcome to ..." and "... Road Rage".
#: fun/string.go
msgid "New York"
msgstr "纽约"

#. A speedrun category (back button never pressed).
#: playerstate/playerstate.go
msgid "No Back"
msgstr "无返回"

#. A speedrun category (backspace key never pressed).
#: playerstate/playerstate.go
msgid "No Backspace"
msgstr "无退格键"

#: playerstate/playerstate.go
msgid "No Coil"
msgstr "无电磁铁"

#. A speedrun category (escape key never pressed).
#: playerstate/playerstate.go
msgid "No Escape"
msgstr "无退出键"

#. A speedrun category (start button never pressed).
#: playerstate/playerstate.go
msgid "No Start"
msgstr "无开始"

#. A speedrun category (never teleported).
#: playerstate/playerstate.go
msgid "No Teleports"
msgstr "无瞬间移动"

#: playerstate/playerstate.go
msgid "None"
msgstr "没有"

#. Used in context "Welcome to ..." and "... Road Rage".
#: fun/string.go
msgid "Nuku'alofa"
msgstr "努库阿洛法"

#: menu/map.go
msgid "Pick-a-Path"
msgstr "选路径"

#. Menu item to go back to the game after having pressed escape. Leads to the
#. map screen, then back into the game.
#: menu/main.go
msgid "Play"
msgstr "玩"

#: menu/credits.go
msgid "Player Sprite"
msgstr "玩家精灵"

#. Used in context "Welcome to ..." and "... Road Rage".
#: fun/string.go
msgid "Ponta Delgada"
msgstr "蓬塔德尔加达"

#. Used in context "Welcome to ..." and "... Road Rage".
#: fun/string.go
msgid "Port Moresby"
msgstr "莫尔斯比港"

#: menu/credits.go
msgid "Programming"
msgstr "编程"

#: menu/settings.go
msgid "Quality: %s"
msgstr "质量：%s"

#: menu/main.go
msgid "Quit"
msgstr "退出游戏"

#: menu/reset.go menu/settings.go
msgid "Reset"
msgstr "重置"

#: menu/reset.go
msgid "Reset Nothing"
msgstr "不要重置"

#: menu/reset.go
msgid "Reset and Lose SAVE STATE %s"
msgstr "重置和删掉存档%s"

#: menu/reset.go
msgid "Reset and Lose Save State %s"
msgstr "重置和删掉存档%s"

#: menu/reset.go
msgid "Reset and Lose Save State %s (just release buttons)"
msgstr "重置和删掉存档%s（就放开按钮）"

#: menu/reset.go
msgid "Reset and Lose Save State %s (think about it for %d sec)"
msgstr "重置和删掉存档%s（在想%d秒钟）"

#: menu/reset.go
msgid "Reset and Lose Settings"
msgstr "重置和删掉设置"

#: menu/touchedit.go
msgid "Reset to Defaults"
msgstr "重置为默认值"

#. Used in context "Welcome to ..." and "... Road Rage".
#: fun/string.go
msgid "San Francisco"
msgstr "旧金山"

#: menu/main.go menu/savestate.go
msgid "Score: {{Score}}{{SpeedrunCategoriesShort}} | Time: {{GameTime}}"
msgstr "分数：{{Score}}{{SpeedrunCategoriesShort}} | 时间：{{GameTime}}"

#: menu/main.go menu/settings.go
msgid "Settings"
msgstr "设置"

#: fun/string.go
msgid "Shift/E/Tab"
msgstr "Shift/E/Tab"

#: menu/credits.go
msgid "Sound Effects"
msgstr "音效"

#: menu/credits.go
msgid "Sprites"
msgstr "精灵"

#: fun/string.go
msgid "Start"
msgstr "开始"

#: menu/savestate.go menu/settings.go
msgid "Switch Save State"
msgstr "切换存档"

#: menu/level.go menu/main.go
msgid "Switch World"
msgstr "切换世界"

#: menu/settings.go
msgid "Switch to Fullscreen Mode"
msgstr "切换到全屏模式"

#: menu/settings.go
msgid "Switch to Letterboxed Screen"
msgstr "切换到黑边屏幕"

#: menu/settings.go
msgid "Switch to Stretched Screen"
msgstr "切换到拉伸屏幕"

#: menu/settings.go
msgid "Switch to Windowed Mode"
msgstr "切换到窗口模式"

#. Used in context "Welcome to ..." and "... Road Rage".
#: fun/string.go
msgid "Sydney"
msgstr "悉尼"

#. Used in context "Welcome to ..." and "... Road Rage".
#: fun/string.go
msgid "São Paulo"
msgstr "圣保罗"

#. Used in context "Welcome to ..." and "... Road Rage".
#: fun/string.go
msgid "Tehran"
msgstr "德黑兰"

#. Used in context "Welcome to ..." and "... Road Rage".
#: fun/string.go
msgid "Tel Aviv"
msgstr "特拉维夫"

#: menu/credits.go
msgid "Testing"
msgstr "测试"

#: menu/credits.go
msgid "Thank You!"
msgstr "谢谢！"

#. Used in context "reached <location> with ... at <time>".
#: fun/string.go
msgid "The Cleats"
msgstr "防滑钉"

#. Used in context "reached <location> with ... at <time>";
#. "coil" here refers to an electromagnetic coil.
#: fun/string.go
msgid "The Coil"
msgstr "电磁铁"

#. Used in context "reached <location> with ... at <time>".
#: fun/string.go
msgid "The Gloves"
msgstr "手套"

#. Used in context "reached <location> with ... at <time>";
#. "remote" here refers to e.g. a TV's remote control.
#: fun/string.go
msgid "The Remote"
msgstr "遥控器"

#. Used in context "Welcome to ..." and "... Road Rage".
#: fun/string.go
msgid "Tokyo"
msgstr "东京"

#: menu/credits.go
msgid "Translators"
msgstr "翻译人员"

#: menu/credits.go
msgid "Try Next"
msgstr "接下来试"

#. Used in context "Welcome to ..." and "... Road Rage".
#: fun/string.go
msgid "Turkistan"
msgstr "突厥斯坦"

#: menu/settings.go
msgid "Volume: %s"
msgstr "音量：%s"

#: playerstate/playerstate.go
msgid "Without Cheating Of Course"
msgstr "当然没有作弊"

#: menu/savestate.go
msgid "X: %s"
msgstr "X：%s"

#: menu/savestate.go
msgid "Y: %s"
msgstr "Y：%s"

#: game/player/player.go
msgid "You now have 30 lives. Enjoy!"
msgstr "你现在有30条命。好好享受吧！"

#: game/player/player.go
msgid "You really thought this would do something?"
msgstr "你真的以为这会有效果吗？"

#: menu/credits.go
msgid "Your Speedrun Categories"
msgstr "你的快速通关类别"

#: menu/credits.go
msgid "Your Time"
msgstr "你的时间"

#: fun/string.go
msgid "Z"
msgstr "Z"

#. Whether text is expected to fit text box height.
#. Translate to either true (preferred) or false.
#: locale/linguas.go
msgid "_locale_info:fits_height"
msgstr "true"

#. Which font to use.
#. Translate to either default (preferred), bitmapfont, gofont or unifont.
#: locale/linguas.go
msgid "_locale_info:font"
msgstr "unifont"

#. Whether text should be rendered vertically instead of turned by 90 degrees.
#. Translate to either default (preferred, which is a per-object default),
#. true or false.
#: locale/linguas.go
msgid "_locale_info:prefers_vertical_text"
msgstr "true"

#. Whether text should be shaped using Arabic rules, which implements RTL.
#. Translate to either false (preferred) or true (e.g. if a RTL language).
#: locale/linguas.go
msgid "_locale_info:uses_arabic_shaping"
msgstr "false"

#: menu/credits.go
msgid "and %s"
msgstr "%s"

#: menu/credits.go
msgid "and other contributors"
msgstr "和其他贡献者"

#: menu/credits.go
msgid "by %s"
msgstr "%s"

#. Used in context "Hold ...".
#: fun/string.go
msgid "elsewhere"
msgstr "其他地方"

#: sound/sound.go
msgid "enumerating sounds"
msgstr "列举音频"

#. Used in context "reached <location> with ... at <time>".
#: fun/string.go
msgid "everything"
msgstr "所有的东西"

#: level/level.go
msgid "hashing level"
msgstr "散列关卡"

#: aaaaxy/init.go
msgid "initializing audio"
msgstr "初始化音频"

#: aaaaxy/init.go
msgid "initializing dumping"
msgstr "初始化转储"

#: aaaaxy/init.go
msgid "initializing input"
msgstr "初始化输入"

#: aaaaxy/init.go
msgid "initializing menu"
msgstr "初始化菜单"

#: aaaaxy/init.go
msgid "initializing noise"
msgstr "初始化噪音"

#: engine/world.go
msgid "enumerating levels"
msgstr "列举关卡"

#: level/level.go
msgid "loading checkpoints"
msgstr "加载检查点"

#: engine/world.go
msgid "loading level"
msgstr "加载关卡"

#: level/level.go
msgid "loading level file"
msgstr "加载关卡文件"

#. Used in context "reached <location> with ... at <time>".
#: fun/string.go
msgid "nothing"
msgstr "零个东西"

#: level/level.go
msgid "parsing level data"
msgstr "解析关卡数据"

#: sound/sound.go
msgid "precaching %s"
msgstr "预缓存%s"

#: aaaaxy/init.go
msgid "precaching credits"
msgstr "预缓存制作人员名单"

#: aaaaxy/init.go
msgid "precaching engine"
msgstr "预缓存引擎"

#: engine/world.go
msgid "precaching entities"
msgstr "预缓存实体"

#: aaaaxy/init.go
msgid "precaching fonts"
msgstr "预缓存字体"

#: aaaaxy/init.go
msgid "precaching images"
msgstr "预缓存图像"

#: aaaaxy/init.go
msgid "precaching sounds"
msgstr "预缓存音频"
